關於中國科研團隊發現新冠病毒已突變

原文：

整合：
有中國科學家嘗試依基因相似度及變異模式將武肺病毒分成為L及S型，並以兩者出現的頻率將病毒分成為較高侵略性及較低侵略性兩種。

圖1為原文。

圖2為文中一細段文字，內容係講述雖然佢哋將病毒分成為L及S型，但某啲樣本係佢哋的界定下既不是S又不是L......

圖3為GISAID資料庫取圖，3月4日各病毒變異的大集合。藍色區域為變異地區，暫時尚未有與ACE2接合區域（RBD）的變異，並無科學理據可以指出佢哋所稱的S型、L型或非L非S的病毒任何一方較為有侵略性。

結論：武肺病毒一直在進行變異，但至今（3月4日）仍未有任何樣本發現武肺的ACE2 RBD出現任何變異，目前暫無明確理據病毒可以分出某一種病毒特別具侵略性與否。

巴打高質

Help Push sin

變變變生命力

點變都唔緊要，最緊要死全家

繽紛！

係黑警死全家

啲生番都係

玩瘟疫公司條友點左突變?

習甴曱推一推

本身病毒就擁有頻繁突變的特質

薯仔...薯仔...

即係無實際分別

即係佢哋個科研食白果

論侵略性黎講，無任何實質證據講到有分別。

其實文入面仲有些少潛台詞想講源頭唔係來自武漢，同埋病毒唔係由近期穿山甲交換基因而起，不過依啲數學估算可唔可以反映真實真係有一個好大疑問。

純粹係上網攞一大堆數據，用下電腦計下數，鳩up吓咁

所謂「科研」真係得啖笑

咁樣有冇經費呃

唔清楚，理論上應該有，但近排好似有話會取消出文有錢收制度。

推

即係可能畀佢地玩爛左

但佢哋開始打算打造受國際認受性的中國學術期刊